［拋磚］根本唔一定要立會過半，都可以癱瘓政府

先旨聲明
我唔識相關法律
需要其他法律JJ高手巴絲打指定
究竟可行性有幾高

以而家連登鼓吹嘅兢選手法
估計泛民可以拎到32-37席
換言之
以傳統方式，拎到立法會主席後
同時保持過半票機會
微乎其微

但係，抗爭嘅目標
並唔係要泛民贏
而係即使打茅波都要建制輸！
用呢個思路去諗
咁就多咗好多其他方法

響講解方法之前
先分享一段舊聞

2016立會選舉立立會主席
過程極度混亂
由於除咗經民聯梁君彥之外
議員年資最長的涂謹申也是主席候選人

因此
選舉主席的會議就交由年資第二長嘅街工梁耀忠主持
梁耀忠面對各種混亂情況
竟然莫名其妙地放棄主持會議職責
最後交由年資第三長的石禮謙主持會議

石禮謙意外地執到令箭
立即否定姚松炎、游蕙禎、梁頌恆三人的選舉主席資格
而且不顧眾多議員反對
在擾攘後轉換地點開始投票選舉主席

最後梁君彥以38票當選
執掌立會帥印4年

歷史講完
講實際行動
我哋嘅目標就係
將石禮謙DQ議員投票嘅事
複製一次：

1. 派涂謹申參選區議會（一），保送佢入立會

2. 由於立會第一次會議互選主席，係由資歷最長嘅議員擔任，所以涂會成為臨時主席

3. 響互選主席嘅會議，放任拉布，再以莫需有罪名，趕走反民主派議員

4. 即使泛民有34席，建制36席。扣除去咗做主席嘅涂謹申，只要趕走4個建制，就可以以過半數通過主席人選

5. 立會主席權力非常大，包括排立立會議程。換言之，只要立立會係黃底，嚟緊4年根本唔駛旨意過到任何法案

6. 另外，因為主席負責主持會議，可以趕走「不合作」嘅議員。例如如果每次開會前播榮光，有反民主派表達不滿企圖阻撓，主席亦可以以保安理由帶走反民主派。從此，通過私人草案就變得相對容易

而最重要嘅一樣嘢
如果控制到立會
就可以以「權力及特權法」

* 如立法會大會分組點票通過，可傳召「任何人」作證或出示其所管有或控制的任何文件

* 證人拒絕出席時可由警察拘捕強迫列席

* 立法會主席及職員合法行使權力時，法院無權管轄其具體行動

* 立法會人員在會議廳範圍內，具有警務人員所有權力及特權

換言之
被操控嘅立會甚至可以傳召中聯辦官員

由於中聯辦定位係「中國政府駐港機構」
並唔等同「大使館」
應該冇任何傳召豁免權

咩都試下
推

癡線 傳召中聯辦 諗起都興奮

幫推

計過數，我相信立法會可以過半數

巴打呢個方法都可以諗諗

[真核彈，攬炒好唔好？] 立法會過半，就可以解散政府，唔洗分組點票

佢會咁玩香港一早無事

因為冇人提過黑暗兵法
到時全港大公投，有人支持，就會做

當然而家整個計劃
都相當之粗疏
需要熟悉立法會程序嘅高手指點

當中關鍵
在於涂謹申係咪肯作為劊子手
同埋被推舉嘅正式主席
會唔會有機會比中共收買

第一 涂謹申肯唔肯咁做
第二 政府會立即入稟法庭宣佈新議會無效 法庭會極速審訊然後判無效
不過冇成本點解唔做？

你當泛民廿年freerie流架咩 係呢幾年新一代上位先變下

所以呢一個係同涂謹申嘅deal
佢肯做劊子手
就可以放佢入「區一」
等佢唔使選直接入立會

最怕班泛民太膠累事

特首解散立法會！

冇人提過？
冇人提就唔識自動波做？
咁我每個月比10萬佢做乜？

人地區二一樣入到

17年修改完議事規則變咗立法會秘書長主持選立法會主席。

第二點我真係唔清楚法律觀點
不過既然石禮謙都做過一次
照板煮碗複製
個風險就細咗好多

好似一直都係膠
唔明連登仔再次押注泛民做咩

有時風向呢家嘢真係睇唔透
回歸選舉係咪共產黨詭計嚟

其實一直有人講
不過白頭佬話你知，佢地係只會做偽反對派

非常支持 對爛仔唔好講仁義道德

香港人有咩可以逼到佢肯做主席？ 佢話唔做你咪又係吹佢唔漲，唔通殺佢全家咩

有d野一向都係非民主派做就得
民主派做就唔得
記住法官係港共的人黎 法官打橫行都咬佢唔入

所以要人信佢地首先出黎立誓章先啦
唔立誓章講乜都假
要我比一個月10萬你然後搏你唔出賣我？
不如調返轉你一個月比10萬我入去做呀

再選過 再重覆以上動作

做主席會冇一席
自由黨依家四席（包埋飲食）
肯做既本土+泛民+自由黨輕微過半係非常可能
夠多議席，突襲或拉布都易好多

所以梁耀忠必須被清算

民主派會做先算啦
要做一早做左啦咁多年
有曬教主長毛個d示範曬點做成班玩左咁多年都唔撚化
真係你玩埋我個份佢

做主席冇一席又點？
趕走曬對家然後表決咪得囉
知唔知咩叫粗暴表決呀
對家示範左咁多次都唔撚識呀？
咁我一個月比10萬你做乜撚
搵個小學生入去都識學點做啦

因為白頭佬令到反送中事件死去多個年輕人！
如果當日白頭佬肯做，就可以將個議程推後，傱而沒人會有死傷

Really?
莫非呢個漏洞都冇咗...

有冇人知立法會秘書長邊個任命？
係咪要立會主席先有得郁佢

人來 傳中聯辦

依家係唔夠票又少人手拉布，先要衝上台俾人趕
夠人投票使乜拉

不可能，因為本身就係想食中美茶禮

其實好簡單 投讚成票嘅 只要有十至二十個消失就得

咁點消失 方法有好多

根本一直都係仆街來，係連登先會信泛民

Push

1. 前年修改《議事規則》後，大會主席選舉已改由秘書長主持。

2. 由立法會行政管理委員會委任。

推

Btw

兵不厭詐

依家轉左立法會秘書主持第一次會議

唔做主席人地趕你一兩個走就唔夠人啦on9
舉手投票都試過啦你唔做主席過半咪又係比人噤撚住黎屌
不過泛民應該會行呢條路線扮有抗爭最後無可耐何比人過曬d惡法

已經沒得拉布了

前年修改《議事規則》後，大會主席選舉已改由秘書長主持。

係咪此post已完

好撚威呀屌你老母死泛粉收皮啦

咁你坐定趕乜？
有試過咩？

泛粉不願面對泛民賣港事實

學你條撚樣乜都冇用論
對上8個月唔會有任何抗爭
送中法過咗啦

搵實Q抬你走呀on9
冇腦就上網睇下立法會d片學下野先出黎獻醜啦好冇？

呢個post已經完左

上8個月咪就係靠街頭衝擊衝到佢撤回囉
請問有邊樣野關體制內扮抗爭既泛民事？

係俾人趕走唔走後俾人拉走嘛
好撚低級spin

pish

即係比人拉走左就當抗爭左？
然後條惡法過左都唔撚關你事？
咁我比10萬你入去做乜撚野呀屌你老母臭閪
搵隻狗入去做都叻撚過你啦on99

白頭佬

冇人叫你投飯民
你咪投本土素人入去

非常同意

白頭佬打佢老母臭西

你意思係殺晒建制班人？

Spin完未呀
1. 夠票就唔需要衝，唔會俾俾人趕走
2. 你唔滿意飯民咪投本土素人入去

都話呢個post 係拋磚...

咁就算係秘書處做主席都冇問題啦

你以為泛民係膠
事實係泛民連同其支持者根本係有心要咁做
泛民比人屌係温和反對派甚至暗共唔係無原因

1. 泛民投票送300億比建制出賣香港人
點解你覺得泛民一定會反對個堆惡法？
2. 有本土咪投囉咁而家有喇咩？

根本建制B隊
good cop bad cop

如果70個人齊齊坐係到

建制 主席+35 民主34

都係過半

如果建制 35 民主35 大家就一樣 邊個做主席邊個投唔贏

此post已完

流明

1. 講幾多次嗰三百億大部分俾ha 基層 食佔 零售
2. 對上8個月瞓咗？
全部飯民都反送中
你自己就出post話反都冇意思
咁撚無恥既你
2. 立法會點會冇人出？
上年都有

所有野嘅大前提係泛民要爭氣

唔係被操控 係脫離港共操縱姐

lm

無睇清楚
不過推一推希望多d人入黎討論

未完
諗下點樣可以𠝹佢哋票
同破壞佢哋配票

左膠港豬表示畫面唔靚 形象唔好 失左光環
冇光環慘過死

屌你老母粱耀宗, 偽反對派, 有權在手就閃人想永續反對派角色.
比建制更賤.

1. 即係以後又係大部分派糖然後繼續利益輸送既賣港議案都係照過啦？
咁同建席拎曬70席有乜分別？
2. 佢地陰d陰d出賣前線wor
71阻前線衝立法會
趙家賢貼條黑路比手足
區選界本土票送左個位比建制
咁都撐得落咁撚無恥既你

上年？立法會？定區議會呀？
立法會扣左建制個d得30幾個位你估泛民會唔會咁好死讓路丫拿
定又走出黎界本土票丫拿

完左

Lm

重點班老派民主黨會唔會咁做
個個都要面

直選投本土

要本土，不要泛民 不要建制

嘩果然係郭嘉
推

你不如叫自由黨同民賤聯搶工業界同金融算

強帖留名

涂謹申雙胞胎議會？

搞咁多野，其實大罷工咪得囉

呢個真。所以睇到樓主嗰個post嘅時候，心裏面都打咗個突。如果兜兜轉轉搞咁耐，都係做返一樣本來已經係冷手執個熱煎堆可以做嘅嘢，呢幾年係咪真係有啲無聊呢？

泛民係唔撚會為大局著想架🤬

到時可能又會即刻釋法😂

前年修改《議事規則》後，大會主席選舉已改由秘書長主持。

終於有人睇到

一野就打殘左
有d野泛民做就唔得 我地個垃圾政府就係咁垃圾，唔係使鬼各自爬山

Pushhhhhhh

受小弟一拜

當初送梁耀忠入佢嗰陣我都係咁諗。。。
點知。。。
------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

立即修改議事規則或由秘書長決定選主席方法？

樓上冇錯2017年已經修改做秘書長選立法會主席，但係法案委員會仲有呢項規定，所以之後先有雙胞胎委員會。

最後港共將條bill直接上立法會大會，612二讀。重點係就算你想打爛仔交，港共都可以比你更無恥，仲有成份議事規則都比佢地改到極有利當權者

逃犯條例】建制擬廢最資深議員主持會議規定 為23條鋪路？

credit: 01

審議《逃犯條例》修訂的法案委員會由最資深議員、民主黨涂謹申負責主持主席選舉，經過兩次會議仍未能選主席，建制派認為涂謹申「玩嘢」和配合民主派「拉布」。有消息指，建制派正醞釀修改《議事規則》，廢除由最資深議員主持各事務委員會、小組委員會和法案委員會的主席選舉之規定。

議事規則委員會主席謝偉俊表示，相信有關修規建議無法於暑假休會前落實，認為若有建制派議員提出修規，料最少需在下一個立法年度才能通過。有分析指出，《基本法》23條立法與《逃犯條例》修訂的立法程序，同樣需經過法案委員會階段，雖現在提出修規無法解決《逃犯條例》的亂局，不過有助為23條立法掃除路障。

有傳建制派正醞釀修改《議事規則》，進一步收窄民主派拉布空間，包括建議在各大小事務委員會、小組委員會和法案委員會首次會議，由立法會秘書處或「獲議員信任的議員」，負責主持選舉主席環節。另外，為打擊民主派透過點算法定人數拉布，有建制派建議當有議員提出點人數時，提出和和議的議員，需留在席上。

議事規則委員會主席謝偉俊表示，立法會目前「火頭好多」，《國歌條例草案》、《逃犯條例》正在審議階段，即使有議員正式提出修規，有關建議也無法趕及在暑假休會前通過。他又指，若有建制派議員提出修規，料需在下一個立法年度才能通過。

謝偉俊又認為，由最資深議員負責主持主席選舉的規定有需要修改，直言不能被泛民掀著鼻子走，影響會議進度。至於有建議修改點人數的安排，他認為建議只是限制提出點人數的議員，「涉及的是一、兩個議員」，意義不太大。

有建制派分析指，《基本法》23條立法與《逃犯條例》修訂的立法程序，同樣需經過法案委員會階段，現在提出修規無法解決《逃犯條例》的亂局，但對於將來23條立法助力更大，有助掃除路障，不會再重現是次法案委員會發生的主持選舉風波。

2017年底，建制派通過修改《議事規則》，將由最資深議員負責主持立法會大會主席選舉，改由立法會秘書長負責，不過沒有修改各大小委員會的選舉主持程序，為民主派拉布留下尾巴。

有人推初選
有得揀真係揀本土
如果連登+本土 都輸比泛民真係算尻數啦

要做返主席

雖然係姐, 但都要盡搶議席
-----------------------------------------------------------------------------
[眾籌] 元朗9月21號至今還押>150日 被控暴動既手足 要幫手

3月18號再審, 要18號前籌到呀

幫手copy 上面段野一齊spread出去啦

其實我都好想知泛民點解以前一直都係企錯邊，係次次都企錯 (上面好多巴絲貼咗)
究竟係真賣港定政治上極度愚蠢 (solomon有承認過泛民stupid, 好似係)

雖然佢地反送中整體係企岩邊，但我都好想佢地公開解釋下佢地以前既track record
畀到一個合理既講法大家既話，最少可釋除疑慮同埋收窄彼此既分歧

好明顯對家都諗過呢個漏洞

冇計，再諗

郭嘉巴又係你諗呢啲暗黑兵法

高招

有無諗過依家個軍政府， 就算特權法唔出席傳召、警方都唔會去拘捕

1.唔係
反送中嗰啲咪拉盡
但300億同財政預算案係marginal case
依家經濟差係好多人需要回水救命，包括大量黃店
我個人支持300億投贊成

2. 你覺得邊仆街既咪唔好投
做得野先投
鄺仔？許智觲？就算飛機師林卓庭都做好多野

3. 初選

如果泛民本土一齊搞初選
你排除唔到港共配票比泛民

push

1. 如果唔係所有野都反對拉冧政府運作既話回個少少水有乜用？
結果就係益埋工聯會同建制囉

2. 如果唔投仆街既話
泛民自己都唔撚夠35個人啦點搶35席

3. 留明

地區二要直選，有風險
地區一係區議員間選，一定無問題

內會同財委會呢?
呢兩個會都幾重要

而立法會行政管理委員會當然主席係立法會主席

所以應該就係上一屆立法會主席決定下屆秘書長人選（有錯請屌）

咁咪打囉
應該問
如果唔咁做，有啲乜嘢更好嘅選擇

S

呢個係不嬲都有既問題
就算泛民唔做野，我係民賤聯我都會推d廢佬去投泛民，所以靠全能嘅連登仔點助選

笑咗.... 涂係關鍵，
樓主知唔知佢咩立場？

將希望放喺民主黨身上，真係幾絕望

1. 但同時幫番自己人
就算全民派錢一樣派埋俾藍

你要持久抗爭都要自己人捱到落去
計家底一定藍絲厚好多
回水其實對黃營重要過藍

有兩個問題要解決：

1， 要塗謹申自己唔好去參選主席
2， 其實就選第一之成功當選主席。之後會期保皇黨都可以入不信任動議趕主席下台。咁就會由內會主席主持呢個動議同埋選新主席。

只要建制輸

不惜任何代價

涂謹申呢啲老派泛民會攬住道德光環
3無可能
此post已完

唔理咩方法都冇 拎到主席做咩都得 我地唔需要光明磊落咁贏 贏就得

郭祭酒, 果然高見

巨巨力push

推！有立會po一定推，雖然都一定想拎過半

其實立會最大重點從來唔係過半，而係議員夠狼死

一定要拎哂大會同內會主席先無後顧之憂

此帖必需推

希望泛民會讓位

pushhhhhhhhhh

其實立會入面D秘書處同保安都唔係好聽泛民話, 偏幫到出面

咩都試下

有道理，但要睇下泛民會唔會做，願唔願意放棄建制b 隊個名。

佢選到先算啦

涂謹申點會肯咁做？

3難啲

FF太多....

推左先！咩都要試！

呢種講法都幾無恥

721

你知唔知咩叫分組點票？
要幾多票兩邊都過半數？

首先解決左泛民大中華左膠局面先

願聞其詳

主席可以踢人

並唔係要泛民贏
而係即使打茅波都要建制輸！

屌你老母原來係共狗黎
blocked

除非你而家有方法搵到35個本土派上場
否則你當「利用」泛民又好
「哀求」泛民都好
民主運動呢一刻都要靠佢哋

都話
而家目標唔係泛民贏
係要建制輸
兩害取其輕
政治就係咁

推！任何方法都要試

佢唔肯做
咁就成個黨唔駛再玩落去

香港人而家唔要左膠
佢仲唔認清事實就會幫白鴿黨倒哂啲米
而家白鴿未淪為過街老鼠 只係因為年青一輩白鴿黨呢大半年做左野

上次保皇黨成功係因為果個主席係保皇黨，如果係泛民到時政府就會話你唔合法唔認數，甚至立法會秘書處未選就已經關你咪，比保皇黨email投票，所以唔好想得太樂觀可以重演，就這點其實我覺得白頭佬只係意識形態有問題，實質其實唔會改變到，因為本就唔夠人，所以前題真係要先夠人入立法會先有得再玩落去

另外區一係唔係揾涂去選我覺得都要考慮，到底應該係要保送涂入立法會緊要定係多人入到去，區一如果可以保送到人入去，揾去出面選會有危機的人去選可以多1席

其實係有招大技

但要手足自己諗（總之方法一定有）

雖然最後我點都會投泛民
但係如果民意想佢地咁做而佢地唔肯既，算係咩代議士？希望有議助見到之後可以向老細反映下

要面

唔好抱過份期望
一嚟會轉移運動焦點
二嚟要求太高會導致嚴重分化

厲害

事實上係，就算佢真係唔咁做我地都吹佢唔漲。
參考：我地就係天生一副賤骨頭！

本土啦屌

樓主你pin 議事規則已修改個comment上去啦
費事啲人空歡喜一場

改左議事規則啦

選大會主席由秘書長處理

泛民聯合到，
今日就唔會搞到咁啦

剩係睇白頭佬就知唔會成功到，
你話佢冇收錢真係冇人信

全部當白頭佬tackle 算

改左咁撚耐

都仲有人講

呢招夠絕

你咁講價唔得

飯民如果做唔到我地要佢做嘅野

我會寧願投哂比本土派
今次唔會再比任何人學dead body 咁叫人含投

班泛民未必會咁高你玩

郭嘉遺計定遼東

呢啲會每個會期（每一年）都會選一次主席，簡單嚟講四年會期第一年就跟年資去排，之後幾年就由上年嘅副主席主持。上年就分別係琼子（正）同郭榮鏗（副），最近郭榮鏗就一路拉布，所以到依加內會都係停擺。

但係財委員就一直係保皇黨做哂正副主席

Source:

2. 就內務委員會及事務委員會而言 —

(a) 如選舉在立法會每屆任期的內務委員會或事務委員會首次會議上舉行，出席委員中排名最先者須主持選舉。如他獲提名候選主席一職，在未獲提名的出席委員中排名最先者須主持選舉；

(b) 在其他任何一次的主席選舉中，在選舉前擔任內務委員會或事務委員會主席的委員須主持選舉。如他缺席或獲提名候選該職位，在選舉前擔任內務委員會或事務委員會副主席的委員須主持選舉。如該兩名在選舉前擔任正副主席的委員均缺席或獲提名候選該職位，出席的其他委員中排名最先者須主持選舉。如他獲提名候選該職位，在未獲提名的出席委員中排名最先者須主持選舉。

3. 就法案委員會及小組委員會而言 —

(a) 凡在有關委員會首次會議上選舉主席，出席委員中排名最先者須主持選舉。如他獲提名候選主席一職，在未獲提名的出席委員中排名最先者須主持選舉；

(b) 凡進行選舉填補主席一職的空缺，副主席(如有的話)須主持選舉。如有關委員會沒有副主席，又或副主席缺席或獲提名候選該職位，出席的其他委員中排名最先者須主持選舉。如他獲提名候選該職位，在未獲提名的出席委員中排名最先者須主持選舉。

咁早公開講等收皮
你自己走去搵議員講唔得？

香港人覺醒咗
值得既

Agger

證明泛民只配成為工具

諗返起泛民嘅醜態，其實白頭佬直情係可以私了嘅對象，居然可以因為自己唔鍾意做主席所以拖累香港民主發展，根本唔配做同路人

共唔過你班賣港泛粉

想問
陶緊身, 梁耀中之後, 第三個年資最長議員係邊個?

涂謹申現形記

石禮謙

推 求大家做實事
唔好將精力浪費喺內訌

其實有d野可以調轉諗

屌好撚有道理

推到班泛民見到

吓 坐定定係到點踢
你吹黑哨會馬上司法覆核

過咗半做咗多數派就唔使癱瘓啦

成班人太要面但係而家我哋係咁推但新一代嘅泛民應該識做掛

係無聊咗
但係而家做都好過將來比人話返點解當初唔做

何君堯Pink lin

同區會一樣
總之出盡力令親中黨輸

總之砌低民建聯先啦

推到白鴿黨睇到

太暴力 畫面唔靚

區1可以俾素人
涂謹申選地區/區二
排名單第一
3. 選主席嘅時侯可以報下榮光，美國國歌
激下少數派，之後乘機趕走佢哋

政治一定要夠仆街，夠賤
只要目的係啱
可以無所不用其極
如果唔係會俾人玩

連登仔真係好善忘
舊年4/5月逃犯條例仲係WFC嘅時候
涂謹申一手搞出逃犯條例委員會雙胞
成功引起關注拖到民怨爆發
唔夠一年又屌返佢old seafood做唔到野

泛民想人支持體制內抗爭既話 唔該比D執政既意識黎
唔好到時又入中聯辦R個假清算假普選袋住先

支持任何方法

黑暗兵法，推左先

咩plan都拎出嚟傾先啱

好認同打矛波都要做！對撚住極權唔可以再有任何潔癖

如果法庭真係判議會無效
即係要重選
等同攬炒癱瘓立法？

好難 泛民議員就係做唔出咁賤格嘅野先會唔做賣港派 希望泛民醒醒定定

agree

咪慢慢覆核 票已投人已趕

選完先決定點做

又臨時禁制令

一定紅官批

如果涂生肯咁玩就當然好啦，佢d區助見到可唔可以比佢睇

幫手推 就咁睇可行性係有嘅

上面咪講咗選大會主席而家係秘書長主持
仲喺度討論邊個做大會主持

Btw當到時真係過半數
應該要保最資深主持內會選主席 確保埋內會主席都唔係建制既人

要有失敗的心理準備

有意行議會線的人，如果你地冇呢個覺悟，請你讓路比有覺悟嘅人上位

推咗先
集思廣益

打橫嚟dq涂謹申

agger

呢個先係計劃入面最大既風險

呢招cls
認真
樓主好波

有本土梗係投本土，只係怕未必有
好似上屆新東咁，得泛民同熱普城，我點都只能夠投泛民，唔通投比國師，投比陳雲我寧願射落海

我都唔知
法律由港共制定
法律的解釋權喺法官手上
法官由港共委任
基本上佢地可以打橫行
基

過半可以拎埋主席嚟做
保皇嘅作用就全廢
成個政府斷手又斷腳
到時剩番 777政府 + 黑警

老粒所有建制派

硬膠胸奴係度帶風向, 舊年已經叫人散水, 仲要係陳雲信徒

一早改左議事規則唔再由最資深既議員做主席啦，樓主究竟你有冇睇架

根本輸撚晒啦，怪就怪白頭佬送頭

白頭佬真係害死左好多人

新東咪有plan b

前年修改《議事規則》後，大會主席選舉已改由秘書長主持。

咪推啦

前年修改《議事規則》後，大會主席選舉已改由秘書長主持。

幫手拉返

連登仔唔知而家係立法會秘書主持會議？ 議事規則都未睇得熟學人體制內抗爭？

根本一早應該好似玩議會雙胞玩到咁大。

政府想唔承認仲好，名正言順喺立會做新國會，又有民意授權。

真正嘅議會內外抗爭，係議會內外一齊打，唔撚係議會外打撚到仆街，議會內就做啦啦隊。

但如果噉做，參考泛民過去政績，佢哋會喺最有希望嘅時候縮，然後大家又一陣內鬥，激辯誰是誰非，一齊你一句黃絲腦殘，佢一句熱狗係鬼，拉散抗爭。

最緊要攬炒

留名

白頭佬其實係咪比中共揸住春袋無啦啦有主席唔做

代議士本來只配成為工具

屌

而家內會選主席就係玩緊呢樣野，所以而家都未選到

我比較擔心政府推法案加啲甜頭，窮又淺黃嗰班就會屌返議員拉布

中國政府繼承左大英帝國權力 有豁免權

依家仲有邊個泛民夠資歷可以頂到

Pish

睇一次嬲一次
Dllm白頭佬
唔撚想做咪撚入議會
無膊頭

我覺得最天真既一樣野係以為泛民係你隻棋
以為你講佢就聽，佢就會做
佢地唔係all in抗爭，仲要自身係有一大堆莫名其妙既政治倫理仁義道德
並唔會以抗爭成功為由去癱瘓政府或者好似你講咁用主席權力玩呢D

我敢講除非你選出黎既全部都係本土，如果唔係你只係打緊飛機

btw，真係好撚憎人一講選舉淨係識得泛民泛民，究竟幾時先可以認清泛民只係暫時同路，壯大本土先係光復香港既出路

pin呢個啦

唔清楚細節 其他手足點睇

梁耀忠真係千古罪人黎

理論好好 現實佢地唔會肯做
叫保安趕人走 保安都唔會郁

改左議事規則

推 用盡方法都要建制輸

都話前年修改《議事規則》後，大會主席選舉已改由秘書長主持。

推post前可唔可以追下先

前幾日串攬炒個post又係咁 比個波台狗撚個post又係咁

p

光復香港 時代革命

哇，屌，推

第一點都係涂瑾申肯唔肯做
第二點係我地可唔可以信佢

up

pin this

Pin 咗

泛民要做嘢 過去20年做咗啦
一直都係流於表面形式

又諗起白頭佬簡直係共諜

拋磚啫，大家可以繼續討論

我出文一樣有人屌我大中華膠
（雖然我骨子裡係獨立撚）

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

假設
真係假設
如果會期第一日，立會期間突然有一大堆建制派「唔知點解」去唔到會場報到
咁啱班泛民又去得到喎
咁秘書處係咪有權力流會先？
定焗住都要開會

諗下都興奮

推呢個

18歲生日快樂 即刻登記做選民只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

秘書長有冇權力去趕人走我覺得係存疑

選舉立法會主席的程序
1. 立法會秘書負責進行立法會主席的選舉。
6. 立法會秘書須出席立法會主席的選舉，並必須為議員選舉立法會主席提供行政支援及服務。

議事規則寫咗秘書既責任係「為議員選舉立法會主席提供行政支援及服務」，冇授權佢有等同主席既權力，即係趕人走既權力。

內務守則
(e) 立法會主席的選舉或改選不會在立法會會議上進行，而相關選舉程序載於《議事規則》附表1。上述選舉或改選須按照立法會秘書的安排，在立法會會議廳或其他地點舉行。立法會秘書進行上述選舉或改選時，可作出他認為為確保選舉或改選有序有效地進行而需要作出的作為及事情。

紅字寫得好模糊，好似有授權到比佢，但係冇寫明係授權等同主席既權力。

會議規程
(2) 如議員行為極不檢點，立法會主席、全體委員會主席或任何委員會主席即須命令其立即退席，不得繼續參與立法會或委員會的該次會議；立法會秘書或任何委員會的秘書須按照主席的命令採取行動，以確保該命令得以遵從。

如果睇依埋到，就會有好大問題。

第一，議事規則冇寫明白紙黑字授權秘書有等同主席既權力。

第二，內務守則只係寫咗「可作出他認為為確保選舉或改選有序有效地進行而需要作出的作為及事情」，有冇授權冇人知，但好肯定冇寫「等同主席既權力」。

第三，行為極不檢點(即趕人走既權力)係限死咗「立法會主席、全體委員會主席或任何委員會主席」，而秘書係「須按照主席的命令採取行動」。

所謂「可作出他認為為確保選舉或改選有序有效地進行而需要作出的作為及事情」冇訂明秘書有咩權力，，但係行為極不檢點只有「立法會主席、全體委員會主席或任何委員會主席」先可以行使，姐係話如果秘書冇等同主席既權力，佢唔可以引用行為極不檢點去趕人走。

簡單講，成份議事規則冇白紙黑字寫明秘書有主席既權力，佢唯二既責任係「負責進行立法會主席的選舉」同「提供行政支援及服務」，而趕人走既權力係只有主席先做到。

感覺「可作出他認為為確保選舉或改選有序有效地進行而需要作出的作為及事情」係做乜都得
除非話「只有行為極不檢點, 先可以趕人走」, 唔係嘅, 佢話「佢認為」趕你走先可以「確保有序有效地進行」

「可作出他認為為確保選舉或改選有序有效地進行而需要作出的作為及事情」既權力係咪無限大呢？姐係秘書覺得某議員食屎先可以「確保選舉或改選有序有效地進行」，佢係咪有權迫佢食呢？

如果唔係既話，姐係佢既權力係受議事規則約束，原本議事規則冇寫既野，佢唔可以做，而行為極不檢點係寫明只有主席可以用，秘書就唔可以用。除非秘書既權力等同主席，但係冇寫。

直接啲,行入廚房望下啲廚具,有啲方法無晒反民主派都仲得

港共答係, 你都吹佢唔漲?
隨時出埋黑警答問D歪理

嘩高手出現

Plan A:立法會過半。
如果輸左plan B:樓主建議

唔知涂謹申肯唔肯聽我哋講㗎茅波 陣間政治潔癖就好麻煩 亦都證明佢不成大事

但販民好撚鬼
屌屎忽屌左廿幾年

上年雙胞胎

內會有冇可能由泛民揸fit？

如果咁都得佢其實override咗成本議事規則
姐係未修改議事規則前既最資深議員都冇佢咁大權
選出黎既立法會主席都係冇佢咁大權

但奇怪地舊年佢又雙胞胎

白頭佬已經同林鄭一樣成為千古罪人 佢呢個歷史罵名走唔甩 佢都係黯然退場算數啦

我好驚佢哋又到退回舊年年初情況

仲未選到？

會唔會咁誇張呀？同埋保安都唔係啲咩特別人物

有用，推爆

喺主席選出黎之前, 係
條例寫"他認為", 屈晒機, 怨佢點解當初咁俾過到

呢個我唔係好擔心
因為近兩年港共嘅手法
其實迫緊泛民歸邊

例如AV仁楊森
作為B隊，冇功勞都有苦勞
西環新官上場下，佢哋都可以畀人搞
民主派內部一定驚黎緊會畀中共清算
狗急跳牆
佢哋已經冇得揀，焗住要同本土埋堆

我又有第二個問題

如果由秘書處主持會議
民主/建制候選人各拎35票
咁又會點呢？
無限期開唔到會？

如果係咁
咁即係捱到預算案，冇人批政府budget
咁係咪會政府停擺？

Del post la
而家改議事規則就GG

笑撚死

睇睇下諗到班泛民老野嘅道德高地你班老野醒醒定定呀

狗砌生豬肉拉泛民主席
律政司，紅官再幫手做埋一份
點搞
唔係無可能
家陣中共港共唔會再遮遮掩掩

就係咁誇 立會好多保安都係前狗隻
上次泛民終於可以叫保安趕走建制派 某隻建制派大嗌 唔好掂我之類既說話 啲保安即刻停曬手
試下泛民咁樣叫 就算大叫非禮都即刻俾人五花大綁咁扔出會議廳

唔係你以為功夫足球嗰張 全部都係我嘅人你點同我鬥係講笑㗎 中共由97之前落力滲透去到2020年 咁多年深耕細作可以話成個系統已經畀佢哋完全滲透曬

幾時發生啲咁嘅事？真心完全唔知

即係中共已經先一步封左呢個俾人反抗到既bug

你令我諗起big暈性騷擾

記得改完之後白頭佬又比人bin

如果個班老嘢再早四年退位 話唔定仲唔會咁慘

(d) "立法會秘書"指根據《立法會行政管理委員會條例》(第443章)第15(1)條委任的立法會秘書處秘書長，並包括立法會秘書處副秘書長及任何助理秘書長；

如果拎唔到過半數
秘書長、副秘書長、4名助理秘書長加埋有6個
議事規則冇寫如果秘書缺席搵邊個頂替，打柒曬佢地6個，咁立法會就選唔到主席。

嗰啲佔選民有幾多人

又係白頭佬 香港淪陷到而家咁 白頭佬呢班掛名唔做野生人霸死地令真係有志人士上唔到位既仆街都 功不可沒

依家開始轟炸定啲美國議員 叫佢哋監督實泛民 如果唔係將相關左膠列入制裁名單

我都睇過下連登轉貼公海新聞
連個少數派叫咩名都唔記得 係記得少數派叫完 堆保安就真係停手
屌佢老味根本唔係保安 係私家僕人黎

秘書長
陳維安先生

副秘書長
梁慶儀小姐

助理秘書長
薛鳳鳴女士
戴燕萍小姐
衛碧瑤女士
盧思源先生

兩男四女
個四條女一定扮病黎唔到，d老閪公務員係咁，其實打陳維安同盧思源就可以選唔到主席

我睇到有關來回嘅新聞都係一月嘅 乜過咗咁耐都仲係停擺？係就好呀

根本 03年第一次反轉果陣佢地已經要收皮 成班生人霸死地

下面果啲真定假 有咁講咩

同淋病同等級度嘅歷史罪人

長毛有做過主席咩？

個軍費到底係起上次定還是係財政預算？

抽籤決勝負

好似幾好

最好請病假甚至提早退休 咁就又可以停擺 佢哋又唔會被列入制裁名單 對我地同佢哋自己都好

踢走建制派

《釋義及通則條例》
賦權字眼的釋疑
(1)凡條例授權力予任何人作出或確使作出任何作為或事情，則須當作亦授予該人一切合理所需的權力，使他能作出或確使作出該作為或事情。

如果唔過半，留名等睇冇民意授權既人去趕走有民意授權既人

就算被飯民過到半都光復唔到
暗共會缺席＋關鍵時刻投贊成票
光復體制內只係幻想

不過有票都係含淚投飯民啦
比明共攞議席只會更仆街

咁即係要過半數囉。

-O-O
不過只要唔綑綁惡法，可以即刻調上前批

可以嘅話絕對贊成打茅波

推阿！

呢個唔理得咁多住
做左先

佢真係 jr 再打過

左膠要既唔係真係贏，佢要既係光環，精神上勝利大於一切，一早可以咁玩，但飯民咁聖潔係唔會做

唔好咁睇得起佢地

本身有少少希望

咁即係唯一希望係過半加一

武肺同trade war先係唯一希望

⼁⼃
我就等取消香港自治地位，反正今年一定會被美國取消

Uppppp

盡拎！五大訴求 黑警死全家

條友仲係大中華膠，要接武漢大陸婆返香港
佢會咁玩咩

有

泛民係唔會拎到18席功能組別，最多13-14席咋。泛民沒公司票呀？泛民只想要錢而呃鳩各位。泛民瓦解功能組別

咁我每個月比10萬佢做乜？

你會被人罵架

只有對家輸先可以救返d 手足、懲罰黑警。
唔通杯葛選舉就可以爭取到任何野？

邊個再叫人唔好投票唔好玩功能組隊就係鬼，就係5毛！

大家問下自己係咪原諒黑警？ 政治潔癖唔會令現實有任何改變！ 要改變功能組別就要立法會過半， 過半左就可以取消功能組別！

所有人經歷2019年都有變化， 只係快同慢。 要追究佢地以前既膠事係無實際， 你自己同運動之前諗法都唔同左啦。

白頭佬當日跟本就戇鳩

講緊呢班人係沒任何抗爭意志！不要相信佢地

泛民係唔會拎到18席功能組別，泛民沒公司票！泛民只想要錢而呃鳩各位。泛民瓦解功能組別

梓樂 我們沒有忘記你

諗到同一樣野. 上次梁耀中個千古罪人就係實例

呢張真係經典 我冇預計過會搞到咁 以為都係鬥下嘴互屌

咁係咪投民建聯， 定係唔投呀？
踢走泛民4大廢老就得， 梁耀忠、張超雄。
提防長毛、李卓人又想選返。

仲有民主黨呢
劉青林卓廷都仲未切腹

好似work

初選西走佢地囉， 少數服從多數。 到時大家初選結果一齊尊重， 目的係要贏，唔係為鬥氣。

個條友唔洗理，每個投票post都會見到叫人唔好搞功能組別，唔好信泛民

但政治潔癖撚會話：無啦啦趕走啲民建聯議員，咁我地同佢地有咩分別呀

真係唔該有覺悟嘅人先好參選，唔好晒咗個位

留明睇泛民輸左照夾硬隊一張名單出去
呃不過泛民肯受本土港獨派玩先啦

初選係應該所有人一齊玩， 唔係有撚用。
反正初選， 素人界票係無義意

咪就係泛民肯受人玩先囉
睇歷史我就見唔到佢地會咁做喇

到時一齊屌佢地老母！ 搞初選應該洗幾多錢， 筆錢要大家籌， 同埋應該搵個公正既人出黎搞。
如果泛民自己人搞返就一定遍向自己。
有眼見廢老馮檢基瀨死唔走。

多謝白頭佬

推！！ 泛民要睇！

馮檢基都唔係泛民啦
泛民上次先出盡奶力攻擊馮檢基

實有人唔玩初選一定要選， 到時所有人要有共識

樓主個想法有個最嚴重既問題
當左連登真係可以號令泛民

投本土。

初選贏左咪投， 願賭報輸。
侵本土玩初選， 但係唔好輸打贏要，到時又嘈

係喎, 不過耳屎規則已改

你暴動咪可以癱瘓政府囉...成日諗咁多屎橋做乜

要比佢知道，唔聴香港人聲音，香港都唔會比曬佢地話事！

問題係民主黨唔撚會做呢啲 除非本土派過半

Btw 我唔信泛民唔通信建制 我唔係要泛民勝出 我係要建制食屎

根本係兩班都不能信

冇人話要信 我係要建制死咋嘛 一係你咪本土派出嚟選囉

我夠唔想出糧畀黑警

可以點先

盡量揀最啱心水架囉暫時

咁撚大段野都冇重點

== 姐係點

逃犯條例修訂嘅一讀咪試過囉！
樓主自己去追返D新聞啦！
結果政府另起爐灶整個石禮謙主持嘅委員會出嚟夾硬去二讀呀！
中國會跟制度玩就唔係中國咚啦！
今時今日仲想走回頭路？呢廿幾年樓主活喺平行時空呀？

推左先

泛民點止4個廢老啊,你講果2個
DEAD BODY 黃碧雲 涂謹申
都唔止啦
唔計埋毛媽媽已經好好

而家係議會入面信得過既泛民1隻手數唔數得哂

新既我諗都仲會
老既
不過我認同鬥年資既話涂謹申應該要留低

咁樣好賤，班白鴿黨死要面唔會咁做

馮檢基係中共派黎界泛民本土票我覺得幾大機會係真

覺得中國人被獨裁是自己選的
香港人也是中國人